# Article A4241-48-8

<div align="center">Signalisation des bateaux motorisés isolés en cours de route (*) </div>
<div align="left"/>
<div align="left">
<br/>
</div>
<div align="left">
<br/>
<br/>
<p>1. Les bateaux motorisés isolés doivent porter de nuit : </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>a) Un feu de mât placé dans la partie avant et dans l'axe du bateau, à une hauteur de 5 m au moins. La hauteur minimale peut être de 4 m si la longueur du bateau ne dépasse pas 40 m ; </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>b) Des feux de côté placés à la même hauteur et sur une même perpendiculaire à l'axe du bateau, à 1 m plus bas que le feu de mât et à au moins 1 m en arrière de celui-ci sur la partie la plus large du bateau ; ils doivent être masqués vers l'intérieur du bateau de façon que le feu vert ne puisse pas être vu de bâbord ni le feu rouge de tribord ; </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>c) Un feu de poupe placé dans la partie arrière et dans l'axe du bateau. </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>2. Tout bateau motorisé isolé peut porter de nuit en outre, à l'arrière, un deuxième feu de mât placé dans l'axe du bateau à 3 m au moins plus haut que le feu avant, de telle façon que la distance horizontale entre ces feux soit au moins trois fois la distance verticale. Tout bateau motorisé isolé de plus de 110 m de longueur doit porter ce deuxième feu de mât. </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>3. Tout bateau motorisé qui est temporairement précédé de nuit d'un bateau motorisé placé en renfort doit conserver les feux visés aux chiffres 1 et 2 ci-dessus. </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>4. Outre les signaux prescrits par les autres dispositions de la présente section, les bateaux rapides faisant route doivent porter de nuit et de jour : </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>Deux feux scintillants jaunes, puissants et rapides. </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>Ces feux scintillants doivent être placés à environ 1 m l'un au-dessus de l'autre, à un endroit approprié et à une hauteur telle qu'ils soient visibles de tous les côtés. </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>5. Pendant le passage par une ouverture de pont fixe, de pont fermé ou de barrage, ou pendant le passage aux écluses, les bateaux peuvent porter les feux de mât prévus aux chiffres 1 et 2 ci-dessus à une hauteur réduite, de sorte que ce passage puisse s'effectuer sans difficulté. </p>
<br/>
<br/>
<br/>
<p>6. Les dispositions du présent article ne sont applicables ni aux menues embarcations ni aux bacs. </p>
<br/>
<p>(*) Annexe 3 : croquis 1, 2, 3, 4. <br/>
</p>
</div>
